{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026630",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/data/15069315/fileData.do'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "돈북도"
    },
    "text": "用途区分:自然環境保全地域、水産資源保護区域に指定されている。該当場所は林野地に分類され、自治体開発計画では高興朝鮮タウン造成事業対象地域に指定された。この造成事業は民間資本が主導することで進行され、造船所および造船機材業者、背後団地の造成を目的とする。現在、施設物や利用現況はない状態であり、領海基点無人島嶼の指定事項はない。周辺には過去の住民が居住しておらず、今後の住民が居住する可能性はない。歴史的な価値はなく、ここの歴史に関する情報も確認されていない。周辺海域は、汝自と利川漁村係と個人および会社から免許を受け、村漁業と貝類養殖漁業を利用するのに主に使われている。この地域は沿岸管理地域計画および水産資源保護区域など他法によって管理されている。自然環境と生態系では地形と地質的な特徴を調べれば、白亜紀の流紋岩および流紋岩質凝灰岩で構成されており、海岸は岩盤が形成されている。陸上動物については確認された情報がなく、海洋無脊椎動物は軟体動物6種と節足動物2種で計8種を観察することができる。海藻類は紅藻類1種を観察することができる。鳥類と昆虫については確認された種がないが、昆虫は計3目5科5種を観察できる。優占種としては大腰狙いがある。植物に対しては22科37種類(31種および6変種)が確認され、常緑性および南部地方特産種4種と帰化種6種などが確認された。周辺海域(海中)の景観としては、敦北北道が汝自島と隣接した地域だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域は何に指定されていますか？",
            "answer": "自然環境保全地域、水産資源保護区域に指定されています。"
        },
        {
            "question": "高興朝鮮タウン造成事業は何を目的としていますか？",
            "answer": "造船所および造船機材業者、背後団地の造成を目的としています。"
        },
        {
            "question": "領海基点無人島嶼の指定事項はありますか？",
            "answer": "領海基点無人島嶼の指定事項はありません。"
        },
        {
            "question": "過去にこの地域には住民が居住していましたか？",
            "answer": "過去の住民は居住しておらず、今後の住民の居住はない可能性があります。"
        },
        {
            "question": "この地域の歴史的な価値はありますか？",
            "answer": "この地域には歴史的な価値はありません。"
        },
        {
            "question": "この地域の周辺海域はどのように利用されていますか？",
            "answer": "周辺海域は漁業および貝類養殖漁業に主に利用されています。"
        },
        {
            "question": "この地域の自然環境と生態系について教えてください。",
            "answer": "地形と地質的な特徴は白亜紀の流紋岩および流紋岩質凝灰岩で構成され、海岸には岩盤が形成されています。"
        },
        {
            "question": "陸上動物の種類は何ですか？",
            "answer": "陸上動物の種類に関する情報は確認されていません。"
        },
        {
            "question": "海洋無脊椎動物について教えてください。",
            "answer": "海洋無脊椎動物は軟体動物6種と節足動物2種で計8種を観察することができます。"
        },
        {
            "question": "海藻類は何種類観察することができますか？",
            "answer": "海藻類は紅藻類1種を観察することができます。"
        },
        {
            "question": "鳥類と昆虫について教えてください。",
            "answer": "鳥類と昆虫に関する確認された種はありませんが、昆虫は計3目5科5種を観察することができます。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような植物がありますか？",
            "answer": "この地域には22科37種類(31種および6変種)の植物が確認されており、常緑性および南部地方特産種4種と帰化種6種などがあります。"
        },
        {
            "question": "周辺海域の景観について教えてください。",
            "answer": "周辺海域の景観は敦北北道と隣接した地域です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 451,
        "QA": 500
    }
}